msgid ""
msgstr ""
"Application: Dont' Starve\n"
"POT Version: 2.0\n"

#. CHARACTER_ABOUTME.walter
msgctxt "CHARACTER_ABOUTME.walter"
msgid "Walter is an odd but cheerful boy, whose ability to assess danger leaves something to be desired."
msgstr "월터는 특이하지만 쾌활한 소년이다. 위험을 탐지하는 능력은 좀 부족하다."

#. CHARACTER_ABOUTME.wanda
msgctxt "CHARACTER_ABOUTME.wanda"
msgid "Wanda is a skilled clockmaker who will stop at nothing to outrun her future."
msgstr "완다는 자신의 미래를 넘어서기 위해 멈추지 않는 숙련된 시계 제작자입니다."

#. CHARACTER_ABOUTME.warly
msgctxt "CHARACTER_ABOUTME.warly"
msgid "To Warly, cooking is a language through which to express love and gratitude to those he holds dear."
msgstr "왈리는 요리라는 언어를 통해 소중한 이들에게 사랑과 감사를 표현한다."

#. CHARACTER_ABOUTME.wathgrithr
msgctxt "CHARACTER_ABOUTME.wathgrithr"
msgid "Whoever Wigfrid was before her titular role has been lost to time, and the power of method acting."
msgstr "위그프리드가 지금의 모습에 이르기 전에는 어떤 사람이었는지는 세월의 흐름과 메소드 연기 실력에 묻혀버려 이제는 알 수 없다."

#. CHARACTER_ABOUTME.waxwell
msgctxt "CHARACTER_ABOUTME.waxwell"
msgid "Formerly the Shadow King, lately Maxwell finds himself reacquainted with life among the commonfolk."
msgstr "한때 그림자 군저였던 맥스웰은 요즘 일반인으로서의 삶에 익숙해지고 있는 상황이다."

#. CHARACTER_ABOUTME.webber
msgctxt "CHARACTER_ABOUTME.webber"
msgid "Webber is a polite young monster who cares deeply for all his friends, human or otherwise."
msgstr "웨버는 예의바른 몬스터 소년으로, 사람이든 아니든 모든 친구들을 소중하게 생각한다."

#. CHARACTER_ABOUTME.wendy
msgctxt "CHARACTER_ABOUTME.wendy"
msgid "Wendy is a morose young lady with a sisterly bond so powerful, it transcends death itself."
msgstr "웬디는 자매에 대한 사랑이 죽음도 초월하는 침울한 소녀다."

#. CHARACTER_ABOUTME.wes
msgctxt "CHARACTER_ABOUTME.wes"
msgid "Wes is a mime of many thoughts, but few words."
msgstr "웨스는 생각은 많지만 말이 별로 없는 대신 무언극으로 모든 것을 표현한다."

#. CHARACTER_ABOUTME.wickerbottom
msgctxt "CHARACTER_ABOUTME.wickerbottom"
msgid "A woman of curious mind and stern air, Wickerbottom thrives on the lifelong pursuit of knowledge."
msgstr "호기심이 많고 엄격한 성격의 위커바텀은 지식 탐구에 일생을 바쳐왔다."

#. CHARACTER_ABOUTME.willow
msgctxt "CHARACTER_ABOUTME.willow"
msgid "Willow is a candid woman whose penchant for fire often gets her into more than a little trouble."
msgstr "거침없는 성격의 윌로우는 불을 너무 좋아해서 종종 말썽을 일으킨다."

#. CHARACTER_ABOUTME.wilson
msgctxt "CHARACTER_ABOUTME.wilson"
msgid "At heart Wilson is truly a man of science. It's not in his nature to resist the call of the unknown."
msgstr "윌슨은 뼛속까지 과학자로, 미지에 대한 탐구심에 저항하지 못하는 성격을 지니고 있다."

#. CHARACTER_ABOUTME.winona
msgctxt "CHARACTER_ABOUTME.winona"
msgid "Winona is a former assembly line worker with a boisterous attitude and love of all things mechanical."
msgstr "위노나는 한때 어느 공장의 제조 라인에서 근무했으며, 늘 부산을 떠는 성격으로, 기계라면 다 좋아한다."

#. CHARACTER_ABOUTME.wolfgang
msgctxt "CHARACTER_ABOUTME.wolfgang"
msgid "Wolfgang is an affable, musclebound giant with a heart plagued by a myriad of phobias."
msgstr "볼프강은 여러 가지 공포증에 시달리는 것 외엔 서글서글한 성격의 근육질 거인이다."

#. CHARACTER_ABOUTME.woodie
msgctxt "CHARACTER_ABOUTME.woodie"
msgid "A gruff, bearded woodsman, Woodie has a soft spot for nature, plaid, and his trusty axe, Lucy."
msgstr "수염투성이의 거친 나무꾼 우디는 자연과 플레드 셔츠와 믿음직한 도끼 루시를 사랑한다."

#. CHARACTER_ABOUTME.wormwood
msgctxt "CHARACTER_ABOUTME.wormwood"
msgid "An amalgam of vines given sentience by lunar magic, Wormwood searches for friends so he can finally belong."
msgstr "달의 마법으로 지각을 부여받은 덩굴 혼합물, 웜우드는 마음이 있을 곳을 찾기 위해 친구를 찾아 나선다."

#. CHARACTER_ABOUTME.wortox
msgctxt "CHARACTER_ABOUTME.wortox"
msgid "Wortox is a mischievous imp whose levity masks a deep well of guilt. He has taken many souls in his time."
msgstr "워톡스는 내면의 깊은 죄책감을 장난으로 가리는 우스꽝스러운 임프로, 그동안 살아오면서 수많은 영혼을 갈취해왔다."

#. CHARACTER_ABOUTME.wurt
msgctxt "CHARACTER_ABOUTME.wurt"
msgid "Wurt is a curious young Merm trying to expand her horizons... as long as those horizons don't extend into Pig territory."
msgstr "호기심 많은 어린 어인, 워트는 언제나 시야를 넓히고 싶어 한다. 그 시야가 돼지 영역에 미치지 않는 한은..."

#. CHARACTER_ABOUTME.wx78
msgctxt "CHARACTER_ABOUTME.wx78"
msgid "One might assume WX's callous nature hides a sensitive inner soul. One would assume incorrectly."
msgstr "WX의 겉으로 보이는 몰인정한 성격이 사실은 내면의 여린 감수성을 숨기는 방어 기제라고 생각하는 이가 있을 수 있으나, 이는 착각에 지나지 않는다."

#. CHARACTER_BIOS.walter.1.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.walter.1.desc"
msgid "March 31"
msgstr "3월 31일"

#. CHARACTER_BIOS.walter.1.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.walter.1.title"
msgid "Birthday"
msgstr "생일"

#. CHARACTER_BIOS.walter.2.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.walter.2.desc"
msgid "Trail Mix"
msgstr "산행 스낵"

#. CHARACTER_BIOS.walter.2.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.walter.2.title"
msgid "Favorite Food"
msgstr "좋아하는 음식"

#. CHARACTER_BIOS.walter.3.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.walter.3.desc"
msgid "The only thing that could ever rival Walter's love for the great outdoors was his fascination with monsters and mystery. Nothing captured his interest more than a spooky story heard over the radio or a local legend about an elusive cryptid.\nIt was that pursuit of the unknown that eventually led him to the Constant. While searching for a man who Walter believed would have answers to his questions about a mysterious creature rumored to live in the woods, he instead came upon an abandoned cabin. The owner seemed to have left hastily, leaving all their belongings behind... including an odd radio that miraculously still seemed to be working. With curiosity getting the better of him he investigated the radio further, springing a trap that had lain dormant for years...\nNow finding himself trapped in the Constant, Walter has befriended another lost soul - a scruffy dog named Woby. Though much about her remains a mystery, Walter has vowed to one day return her to her rightful home (after all, returning lost dogs is the Pinetree Pioneer thing to do)."
msgstr "월터는 광활한 자연을 매우 사랑하는 한편, 괴물과 미스터리에도 심취해 있다. 라디오에서 들은 으스스한 이야기와 좀처럼 찾기 힘든 미확인 생명체에 대한 동네 전설은 월터의 호기심을 사로잡았다.\n월터를 콘스탄트로 이끈 것은 바로 미지에 대한 탐구심이다. 숲에 존재한다고 알려진 수수께끼의 생물에 대한 궁금증에 답해줄 남자를 찾던 중, 월터의 걸음은 버려진 오두막에 닿았다. 오두막의 주인은 소지품을 버리고 급히 떠난 모양이었다... 오두막에는 아직 작동하는 것이 신기한 이상한 라디오도 버려져 있었다. 호기심을 이기지 못한 월터는 라디오를 자세히 살펴봤고, 수년 동안 잠들어 있던 함정을 발동시켰다...\n이제 콘스탄트에 갇혀 버린 월터는 역시 헤매고 있던 워비라는 꾀죄죄한 개와 친구가 되었다. 워비는 수수께끼에 둘러싸인 친구지만, 월터는 언젠가 워비의 집을 찾아주기로 맹세했다. 길 잃은 개를 집에 돌려보내는 것은 소나무 개척단원이라면 응당 할 일이기도 하다."

#. CHARACTER_BIOS.walter.3.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.walter.3.title"
msgid "Constant Companion"
msgstr "충성스러운 친구"

#. CHARACTER_BIOS.wanda.1.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wanda.1.desc"
msgid "August 8"
msgstr "8월 8일"

#. CHARACTER_BIOS.wanda.1.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wanda.1.title"
msgid "Birthday"
msgstr "생일"

#. CHARACTER_BIOS.wanda.2.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wanda.2.desc"
msgid "Taffy"
msgstr "사탕"

#. CHARACTER_BIOS.wanda.2.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wanda.2.title"
msgid "Favorite Food"
msgstr "좋아하는 음식"

#. CHARACTER_BIOS.wanda.3.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wanda.3.desc"
msgid "An enigmatic woman of... well, fluctuating age, Wanda was torn from the world she knew after accidentally creating a fracture in time and space, pulling her from her own timeline into the land of the Constant. Though she avoids divulging many details of her past with the other Survivors, she seems to have an odd familiarity with them, as though she's run into them before... or perhaps, later?"
msgstr "수수께끼 같은 여성...그러니까, 나이가 시시각각 달라지는 완다는 실수로 시간과 공간에 균열을 일으켜 자신이 알고 있던 세계에서 갈라져 자신의 타임라인에서 콘스탄트에 들어갔습니다. 그녀는 그들에게 자신의 과거에 대한 이야기를 자세하게 공개하고 싶어 하지 않았지만, 마치 전에 만난 적이 있기라도 한 듯 이상한 친밀감을 느끼는 것 같습니다...전이 아니면 나중일까요?"

#. CHARACTER_BIOS.wanda.3.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wanda.3.title"
msgid "Long Shadows"
msgstr "기다란 그림자"

#. CHARACTER_BIOS.warly.1.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.warly.1.desc"
msgid "July 25"
msgstr "7월 25일"

#. CHARACTER_BIOS.warly.1.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.warly.1.title"
msgid "Birthday"
msgstr "생일"

#. CHARACTER_BIOS.warly.2.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.warly.2.desc"
msgid "Warly could never pick a favorite, a connoisseur of great food must always be expanding his palate."
msgstr "왈리는 어떤 음식이 가장 좋은지 결정할 수 없다. 훌륭한 요리사는 맛의 세계를 끊임없이 탐험해야 하기 때문이다."

#. CHARACTER_BIOS.warly.2.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.warly.2.title"
msgid "Favorite Food"
msgstr "좋아하는 음식"

#. CHARACTER_BIOS.warly.3.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.warly.3.desc"
msgid "Warly left a promising career as a sous chef in Paris to return home and care for his aging mother Angeline, whose memory had begun to deteriorate. His world soon revolved around telling her stories about her life, playing her favorite music, cooking the recipes she had taught him when he was young... all in the hopes of catching that spark of recognition in her eyes. As time went on and Angeline's moments of clarity became fewer and farther in-between, Warly became more desperate, willing to try anything to bring back his beloved Maman...\nThat was when he first started hearing the voice on the radio."
msgstr "기억력이 악화되기 시작한 노모 안젤린을 돌보기 위해, 왈리는 파리의 부주방장이라는 경력을 버리고 고향에 돌아왔다. 왈리는 어머니에게 당신의 생애에 대해 들려주고, 좋아하던 곡을 연주하고, 어릴 적에 해주신 요리를 만들며 시간을 보냈다... 그가 바라는 것은 이 모든 것 중 무엇이라도 알아보는 어머니의 눈빛이었다. 시간이 지나며, 안젤린의 의식이 명료한 시간은 점차 짧아져 갔다. 왈리는 간절한 마음으로 사랑하는 마망을 돌려놓기 위해 뭐든지 시도했다...\n그가 처음으로 라디오에서 그 목소리를 들었을 때가 바로 이때였다."

#. CHARACTER_BIOS.warly.3.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.warly.3.title"
msgid "Taste of Home"
msgstr "고향의 맛"

#. CHARACTER_BIOS.wathgrithr.1.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wathgrithr.1.desc"
msgid "July 23"
msgstr "7월 23일"

#. CHARACTER_BIOS.wathgrithr.1.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wathgrithr.1.title"
msgid "Birthday"
msgstr "생일"

#. CHARACTER_BIOS.wathgrithr.2.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wathgrithr.2.desc"
msgid "Turkey Dinner"
msgstr "칠면조 정식"

#. CHARACTER_BIOS.wathgrithr.2.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wathgrithr.2.title"
msgid "Favorite Food"
msgstr "좋아하는 음식"

#. CHARACTER_BIOS.wathgrithr.3.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wathgrithr.3.desc"
msgid "Wigfrid always knew she was meant for the stage. Her debut performance was an instant sensation, launching her from obscurity to overnight stardom. Fans delighted in her portrayal of a noble and fearsome Valkyrie warrior, and she in turn took great pains to fully embody the role. She was perfect for it... perhaps too perfect. Every part she played afterward seemed to fall flat, never again achieving that magical quality that had once drawn audiences to her performances like bees to honey. As Wigfrid's stardom slowly began to fade, she retreated to the memories of her glory days, losing herself in her fantasies...\nUntil one day, she was lost entirely."
msgstr "위그프리드는 자신이 항상 무대에 서야 한다는 것을 알고 있습니다. 그녀는 데뷔 무대에서 즉각적으로 반향을 불러 일으켜 하룻밤 사이에 무명에서 스타가 되었습니다. 그녀는 고귀하고도 무시무시한 발키리 전사를 묘사하여 팬들을 기쁘게 했지만 그 반대로 자신은 그 역할을 완벽하게 해내기 위해 애를 많이 써야 했습니다. 그녀는 완벽하게 해냈습니다... 아마도 너무 완벽했겠죠. 이후 그녀가 연기한 모든 역할은 무너지는 것 같았고 한때 청중이 꿀을 찾는 벌처럼 모여들게 했던 마법같은 공연을 다시는 할 수 없었습니다. 위그프리드의 스타덤은 서서히 쇠퇴하기 시작하면서 그녀는 자신이 영광스러웠던 시절의 기억으로 후회하고 환상에 빠지게 됩니다...\n어느날 그녀는 완전히 길을 잃었죠."

#. CHARACTER_BIOS.wathgrithr.3.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wathgrithr.3.title"
msgid "The Curtain Calls"
msgstr "커튼콜"

#. CHARACTER_BIOS.waxwell.1.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.waxwell.1.desc"
msgid "October 22"
msgstr "10월 22일"

#. CHARACTER_BIOS.waxwell.1.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.waxwell.1.title"
msgid "Birthday"
msgstr "생일"

#. CHARACTER_BIOS.waxwell.2.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.waxwell.2.desc"
msgid "Lobster Dinner"
msgstr "웝스터 정식"

#. CHARACTER_BIOS.waxwell.2.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.waxwell.2.title"
msgid "Favorite Food"
msgstr "좋아하는 음식"

#. CHARACTER_BIOS.waxwell.3.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.waxwell.3.desc"
msgid "The former king of the Nightmare Throne and an egomaniac to boot, Maxwell (who earned his name from his former stage persona \"The Amazing Maxwell\") was once the naive and unimposing \"William Carter\", a penniless man from London who dreamt of being a world-renowned magician. When fate put William in possession of the Codex Umbra, he felt true power for the first time in his life. Casting off his old, meek ways and fully embracing his new persona as a charismatic master of dark magic, Maxwell achieved fame and success, but still found himself hungering for more. As he delved deeper and deeper into his magical tome, immersing himself in its secrets, the dark knowledge within addled his mind and clouded his heart. In his final performance, Maxwell lost control of the shadow magic he'd used so brazenly and both he and his stage assistant Charlie were pulled into the Constant. There he would remain for what seemed like an eternity, tethered to the Nightmare Throne and compelled to ensnare more victims in the Constant's trap.\nHe is still baffled by the thought that someone he tricked into the Constant could find it in their heart to set him free... well, baffled and annoyed really. He never liked owing a favor."
msgstr "전직 악몽 군주이자 병적인 자기중심주의자. 맥스웰(전에 맡았던 배역명, \"위대한 맥스웰\"에서 따온 이름)은 한때 순진하고 보잘것없는 런던 출신 가난뱅이, \"윌리엄 카터\"로 불렸다. 그는 세계적으로 유명한 마술사를 꿈꿨다. 운명이 윌리엄의 손에 본영의 고대서를 쥐여 주었을 때, 그는 생전 처음으로 진정한 힘을 가진 느낌이었다. 온순한 모습을 버리고 카리스마 넘치는 어둠의 마법의 대가가 된 맥스웰은 명성과 성공을 손에 넣었음에도 더 많은 것을 갈망했다. 마법서를 점점 깊게 파고들던 그는 그 책이 가진 비밀에 매혹되었고, 어두운 지식이 그의 정신을 혼란스럽게 하고 마음에 그늘을 드리웠다. 마지막 공연 도중, 맥스웰은 그동안 뻔뻔스레 사용하던 그림자 마법을 통제하지 못하고는 조수 찰리와 함께 콘스탄트로 끌려갔다. 그는 그곳에서 영원히 악몽의 왕좌에 묶인 채 수많은 희생자를 콘스탄트의 덫에 빠뜨려야 할 것만 같았다.\n그는 아직도 그를 콘스탄트로 꾀어낸 누군가가 그를 풀어줄까 봐 당황스럽고 짜증이 났다. 신세 지는 것을 싫어했기 때문이다."

#. CHARACTER_BIOS.waxwell.3.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.waxwell.3.title"
msgid "The Nightmare King"
msgstr "악몽 군주"

#. CHARACTER_BIOS.webber.1.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.webber.1.desc"
msgid "April 30"
msgstr "4월 30일"

#. CHARACTER_BIOS.webber.1.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.webber.1.title"
msgid "Birthday"
msgstr "생일"

#. CHARACTER_BIOS.webber.2.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.webber.2.desc"
msgid "Ice Cream"
msgstr "아이스크림"

#. CHARACTER_BIOS.webber.2.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.webber.2.title"
msgid "Favorite Food"
msgstr "좋아하는 음식"

#. CHARACTER_BIOS.webber.3.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.webber.3.desc"
msgid "Once upon a time, there was a young boy who lived with his family on a small farmstead. Though they lived humbly, the boy's home was filled with love, and he grew up happy and kind. The boy might have lived contentedly for the rest of his days if not for the sudden arrival of an old aquaintance, who came to the house beseeching the boy's father for his expertise on a strange and secretive project..."
msgstr "옛날 옛적에 작은 농장에서 가족들과 살고 있던 어린 소년이 있었습니다. 부유하지는 않았지만 가정에는 사랑이 가득했고 소년은 행복하고 친절하게 자랐습니다. 오랜 지인이 갑작스레 방문하여 기이하고 은밀한 프로젝트에 대한 전문 지식을 얻기 위해 소년의 아버지에게 간청하지 않았더라면 소년은 남은 여생을 만족스럽게 살았겠죠..."

#. CHARACTER_BIOS.webber.3.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.webber.3.title"
msgid "Along Came a Spider"
msgstr "함께 온 거미"

#. CHARACTER_BIOS.wendy.1.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wendy.1.desc"
msgid "November 11"
msgstr "11월 11일"

#. CHARACTER_BIOS.wendy.1.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wendy.1.title"
msgid "Birthday"
msgstr "생일"

#. CHARACTER_BIOS.wendy.2.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wendy.2.desc"
msgid "Banana Pop"
msgstr "바나나 팝"

#. CHARACTER_BIOS.wendy.2.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wendy.2.title"
msgid "Favorite Food"
msgstr "좋아하는 음식"

#. CHARACTER_BIOS.wendy.3.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wendy.3.desc"
msgid "Wendy's tale of woe began with the untimely loss of her dear sister Abigail. Unable to accept the thought of life without her twin, Wendy began turning to the occult in the hopes of finding some way to communicate with the other side. After much trial and error, seance candles burned down to nubs and spirit boards thrown away in frustration, Wendy was nearly ready to give up and fall into despair... until finally, there was a sign. A ragtime tune might seem like a strange message to send from the great beyond, but Wendy was desperate to grab hold of anything that might bring her closer to her sister. And sure enough, a voice would soon tell her exactly what she needed to do..."
msgstr "웬디의 비극적인 이야기는 사랑하는 자매 아비게일이 이른 나이에 세상을 떠나면서 시작되었다. 쌍둥이 자매가 없는 삶을 받아들이지 못한 웬디는 주술에 심취하여 저세상과 소통할 방법을 찾아 나섰다. 강령용 양초를 수없이 태우고 강령판을 내던지며 수많은 시행착오를 거친 웬디는 모든 것을 포기하고 절망에 잠기기 시작했다... 그 순간, 마침내 신호가 찾아왔다. 래그타임 음악은 저세상에서 보내는 메시지라고 보기에는 이상했지만, 웬디는 자매에게 조금이라도 가까이 다가갈 수 있다면 지푸라기라도 잡고 싶은 심정이었다. 아니나 다를까, 한 목소리가 그에게 무엇을 해야 할지 알려주기 시작했다..."

#. CHARACTER_BIOS.wendy.3.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wendy.3.title"
msgid "Wish You Were Here"
msgstr "그리운 마음"

#. CHARACTER_BIOS.wes.1.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wes.1.desc"
msgid "April 16"
msgstr "4월 16일"

#. CHARACTER_BIOS.wes.1.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wes.1.title"
msgid "Birthday"
msgstr "생일"

#. CHARACTER_BIOS.wes.2.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wes.2.desc"
msgid "Fresh Fruit Crepes"
msgstr "생과일 크레페"

#. CHARACTER_BIOS.wes.2.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wes.2.title"
msgid "Favorite Food"
msgstr "좋아하는 음식"

#. CHARACTER_BIOS.wes.3.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wes.3.desc"
msgid "Despite a life plagued by terrible luck, Wes has never been one to utter so much as a word of complaint. Rather than dwell on his own troubles, he has instead dedicated his life to making others smile... even if it's at his own expense.\nHis journey to the Constant itself was nothing if not a tragic comedy of errors. After a series of snowballing missteps, Wes found himself accidentally taking the place of a stranger caught in the grip of a shadowy portal bound for the Constant. His unexpected arrival infuriated the Nightmare King, who quickly exacted his vengeance on the poor mime for interfering with his plans. Wes was banished to his own private prison, far from sight, where he would remain until he was rescued by the Constant's other Survivors (being the kind soul that he is, Wes holds no grudge against Maxwell... though he does continue to give him the silent treatment.)\nHad Wes known what fate awaited him on his last day on Earth, he likely wouldn't have done anything differently. In truth, there is a part of him that is happy to be in the Constant with the other Survivors - for who could be in greater need of cheering up than those poor souls?"
msgstr "사는 동안 끔찍하게 운이 없었지만 웨스는 불평의 말 한 마디조차 내뱉지 않았습니다. 그는 자신의 문제에 연연하지 않고 다른 사람들을 웃기는 데 자신의 삶을 바쳤어요... 비록 웨스에게는 말하지 않고 그냥 두었지만요...\n콘스탄트를 향한 그의 여정은 그 자체로 오류에서 빚어진 비극적 희극이 아니라면 아무 것도 아닙니다. 일련의 실수가 눈덩이처럼 불어난 후 웨스는 콘스탄스로 향하는 어두운 차원의 문의 손아귀에 갖혀 낯선 사람의 자리를 차지하게 되었습니다. 예상치 못하게 도착하게 된 그는 악몽의 왕을 화나게 했고 악몽의 왕은 재빨리 자신의 계획을 방해한 형편없는 마임에 대해 복수를 맹세했어요. 웨스는 시야에서 멀어져 개인 감옥에 추방 되었고 콘스탄스의 다른 생존자들이 그를 구하러 올 때까지 그곳에 있었습니다. (그는 친절한 영혼을 가졌기에 맥스웰에게 원한을 품지 않았어요...비록 그가 웨스에세 계속 침묵 치료를 했지만요)\n웨스가 지구에서의 마지막 날에 자신을 기다리고 잇던 운명을 알았더라면 그는 다른 일을 하지 않았을 것입니다. 사실, 웨스에게는 다른 생존자들과 함께 콘스탄스에서 지내는게 행복한 부분이 있습니다. 그 불쌍한 영혼들 보다 더 위로가 필요한 사람이 있을까요?"

#. CHARACTER_BIOS.wes.3.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wes.3.title"
msgid "C'est La Vie"
msgstr "그것이 인생"

#. CHARACTER_BIOS.wickerbottom.1.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wickerbottom.1.desc"
msgid "December 6"
msgstr "12월 6일"

#. CHARACTER_BIOS.wickerbottom.1.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wickerbottom.1.title"
msgid "Birthday"
msgstr "생일"

#. CHARACTER_BIOS.wickerbottom.2.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wickerbottom.2.desc"
msgid "Surf 'n' Turf"
msgstr "서프 앤 터프"

#. CHARACTER_BIOS.wickerbottom.2.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wickerbottom.2.title"
msgid "Favorite Food"
msgstr "좋아하는 음식"

#. CHARACTER_BIOS.wickerbottom.3.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wickerbottom.3.desc"
msgid "Is yet to be revealed."
msgstr "밝혀지지 않음."

#. CHARACTER_BIOS.wickerbottom.3.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wickerbottom.3.title"
msgid "Her Past..."
msgstr "과거..."

#. CHARACTER_BIOS.willow.1.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.willow.1.desc"
msgid "May 7"
msgstr "5월 7일"

#. CHARACTER_BIOS.willow.1.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.willow.1.title"
msgid "Birthday"
msgstr "생일"

#. CHARACTER_BIOS.willow.2.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.willow.2.desc"
msgid "Spicy Chili"
msgstr "매운 칠리"

#. CHARACTER_BIOS.willow.2.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.willow.2.title"
msgid "Favorite Food"
msgstr "좋아하는 음식"

#. CHARACTER_BIOS.willow.3.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.willow.3.desc"
msgid "Willow always regarded being brought to The Constant as a new beginning. It allowed her to leave everything behind, after all. Orphaned at a young age and forced to live in a children's home with cruel caregivers, she found her nights plagued by shadowy visions of terrible creatures... creatures that could only be held at bay by her faithful teddy bear Bernie. But when Bernie was taken away as punishment for what her caregivers saw as unfit behavior, Willow was left to fend for herself when the shadows came for her. That's when she learned that nothing holds back the darkness like a roaring flame. Nothing is more comforting than watching your troubles light up and crumble to ash...\nIt wouldn't be the last time Willow burned it all down to start anew."
msgstr "윌로우는 언제나 콘스탄트로 불려오는 것을 새로운 시작으로 여겼습니다. 모든 것을 뒤로 하고 떠날 수 있었거든요. 어린 나이에 고아가 되어 잔인한 보모들과 함께 어린이 집에서 살아야 했던 그녀는 그림자 같은 끔찍한 생물체의 환상에 시달려 밤을 지새워야 했고...충실한 테디베어 버니만이 그 생물체를 제압할 수 있었습니다. 그러나 보모가 윌로우의 부적절한 행동을 보았기에 그 처벌로 버니를 빼았겼고 그림자가 닥쳐왔을 때 혼자 대처해야만 했죠. 그 때 그녀는 활활 타오르는 불꽃 만큼 어둠을 억누르는 것은 없다는 것을 알게 되었습니다. 고민에 불을 붙이고 잿더미가 되는 것을 지켜보는 것보다 위로가 되는 것은 없죠...\n윌로우가 다시 시작하려고 모든 것을 불태워 버린 것은 이번이 마지막은 아닐 것입니다."

#. CHARACTER_BIOS.willow.3.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.willow.3.title"
msgid "From the Ashes"
msgstr "재에서 태어난 자"

#. CHARACTER_BIOS.wilson.1.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wilson.1.desc"
msgid "April 23"
msgstr "4월 23일"

#. CHARACTER_BIOS.wilson.1.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wilson.1.title"
msgid "Birthday"
msgstr "생일"

#. CHARACTER_BIOS.wilson.2.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wilson.2.desc"
msgid "Bacon and Eggs"
msgstr "베이컨 앤 에그"

#. CHARACTER_BIOS.wilson.2.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wilson.2.title"
msgid "Favorite Food"
msgstr "좋아하는 음식"

#. CHARACTER_BIOS.wilson.3.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wilson.3.desc"
msgid "While toiling away in his home laboratory late one night, Wilson was startled to hear a voice on the radio speaking directly to him. At first he feared he'd gone mad from too many late nights of experiments and accidentally-inhaled chemical fumes, but the voice assured him that it was no mere figment of the imagination. In fact, the voice had a proposition for him: if Wilson would build a machine according to their specifications, then he would be rewarded with secret knowledge, the likes of which no one had ever seen. Casting aside his better judgement (after all, what harm could come from making a vague bargain with a mysterious disembodied voice?) Wilson threw himself into constructing the machine. When at long last it was finally completed, the gentleman scientist had a moment of hesitation... a moment that might have saved him from his impending fate, had he been just a bit stronger of will. But at the voice's insistence, Wilson flipped the switch and activated his creation... and was never seen again.\nWell, at least not in this world."
msgstr "자택 실험실에서 밤늦게 연구하던 윌슨은 라디오 속 목소리가 자신에게 말을 걸자 소스라치게 놀랐다. 처음에는 너무 자주 밤새워 실험하다 실수로 화학물질 연기를 들이마셔서 정신이 이상해진 줄 알았지만, 그는 자신이 상상의 산물이 아니라는 목소리에 설득당했다. 목소리가 그에게 제안을 하나 했다. 원하는 사양의 기계를 만들어주면 이 세상 누구도 모르는, 비밀에 싸인 지식을 알려주겠다고. 판단력을 잃은 윌슨은(실체 없는 수수께끼의 목소리와 애매한 흥정을 한다고 큰일이라도 나겠는가?) 기계 제작에 몰두했다. 마침내 기계가 완성되었을 때, 신사이자 과학자인 윌슨은 잠시 망설였다... 이 순간 의지가 조금만 더 강했다면 곧 닥칠 운명을 피했을지도 모른다. 하지만 그를 다그치는 목소리가 들리자, 윌슨은 스위치를 올려 자신이 창조한 기계를 작동시켰다... 그 후 다시는 그의 모습을 볼 수 없었다.\n적어도 이 세계에서는."

#. CHARACTER_BIOS.wilson.3.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wilson.3.title"
msgid "Secret Knowledge"
msgstr "비밀의 지식"

#. CHARACTER_BIOS.winona.1.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.winona.1.desc"
msgid "September 13"
msgstr "9월 13일"

#. CHARACTER_BIOS.winona.1.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.winona.1.title"
msgid "Birthday"
msgstr "생일"

#. CHARACTER_BIOS.winona.2.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.winona.2.desc"
msgid "Vegetable Stinger"
msgstr "채소 스팅어"

#. CHARACTER_BIOS.winona.2.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.winona.2.title"
msgid "Favorite Food"
msgstr "좋아하는 음식"

#. CHARACTER_BIOS.winona.3.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.winona.3.desc"
msgid "There is nothing Winona wouldn't do for her family. When her younger sister Charlie disappeared under mysterious circumstances, Winona refused to let the case grow cold and dedicated herself to finding her. For over a decade she tracked down every clue, followed every lead, poked, prodded, and questioned anyone who might have a connection to the case, until all the loose strings started to come together. There was a radio factory, founded by a peculiar old man whose genius was only matched by his secretiveness, that might hold the answers she had sought for so long. Shortly after securing employment at the factory, the building was destroyed in an accident caused by a malfunctioning portal. Having caught sight of someone getting caught in the portal and vanishing, Winona hastily repaired it in the hopes of rescuing them, only to come face to face with her missing sister. Unfortunately, Charlie seemed to be held under the sway of a shadowy influence, and she dragged Winona into the Constant."
msgstr "위노나는 가족을 위해서라면 뭐든지 할 수 있다. 동생 찰리가 수수께끼처럼 실종됐을 때, 위노나는 사건을 섣불리 종결하기를 거부하고는 온몸을 바쳐 동생을 찾아 나섰다. 10년이 넘는 세월 동안 단서를 모두 쫓아다니며 이 사건에 연관되었을 가능성이 있는 자는 누구든지 심문한 끝에, 흩어진 퍼즐이 한데 모이기 시작했다. 비밀스러운 만큼이나 천재적인, 한 괴팍한 노인이 세운 라디오 공장에서 오랜 세월 추적해온 답을 찾을 수 있을지도 몰랐다. 위노나가 공장에 숨어들어 취업한 직후, 포털 오작동으로 인해 공장 건물이 무너졌다. 누군가 포털에 붙들려 사라져가자, 위노나는 그를 구하기 위해 황급히 포털을 수리했다. 놀랍게도 그토록 찾아다니던 동생을 이때 마주치게 되었다. 안타깝게도, 찰리는 어두운 힘의 지배를 받는 모양이었다. 그는 위노나를 콘스탄트로 끌어들였다."

#. CHARACTER_BIOS.winona.3.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.winona.3.title"
msgid "Next of Kin"
msgstr "가까운 친족"

#. CHARACTER_BIOS.wolfgang.1.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wolfgang.1.desc"
msgid "October 2"
msgstr "10월 2일"

#. CHARACTER_BIOS.wolfgang.1.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wolfgang.1.title"
msgid "Birthday"
msgstr "생일"

#. CHARACTER_BIOS.wolfgang.2.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wolfgang.2.desc"
msgid "Roasted Potato"
msgstr "구운 감자"

#. CHARACTER_BIOS.wolfgang.2.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wolfgang.2.title"
msgid "Favorite Food"
msgstr "좋아하는 음식"

#. CHARACTER_BIOS.wolfgang.3.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wolfgang.3.desc"
msgid "Prior to his time in the Constant, Wolfgang's life revolved around the single-minded pursuit of one goal: to become the strongest man there ever was. His quest would lead him across Europe and eventually even across the Atlantic to America, where his feats of muscular prowess caught the attention of Misters Abernethy & Parker, who invited him to headline in their newly-formed traveling circus. Wolfgang quickly found himself caught up in the pageantry of circus life, and his attention began to shift to finding ways to make his show more spectacular. Fearing his own strength wouldn't be enough to keep impressing the crowds, he started employing a bit of stage trickery, with each new act becoming more unbelievable than the last. As his act grew more outlandish, the risk of being exposed as a fraud grew, and as he suffered one embarrassing mistake after another his once unshakable confidence in his abilities was slowly chipped away.\nUntil one day, a chance encounter gave him a taste of the ultimate strength he had craved for so long..."
msgstr "콘스탄트로 오기 전, 볼프강은 삶에서 단 하나의 목표, 즉 역사상 가장 강인한 사람이 되는 일만을 추구하던 사람이었습니다. 그는 유럽을 가로질러 마침내 대서양을 건너 미국으로까지 탐색해갔고 그곳에서 자신의 근육 기량으로 애버니티 씨와 파커 씨를 관심을 끌고 새로 조직된 순회 서커스의 헤드라인에 초대받게 되었습니다. 볼프강은 빠르게 서커스 생활의 매력에 빠져들었고 그의 관심은 자신의 쇼를 더욱 화려하게 만드는 방법을 찾는 것으로 바뀌기 시작했습니다. 자신의 힘이 관중들에게 끊임 없이 깊은 인상을 주기에 충분하지 않을 것이라는 두려움에 그는 약간의 무대 속임수를 사용하기 시작했고, 새로운 연기는 매번 지난 공연보다 더 믿기지 않게 되었습니다. 기이한 행동을 하면 할 수록 사기로 드러날 위험은 커졌고, 부끄러운 실수를 거듭하면서 한때 흔들리지 않았던 자신의 능력에 대한 확신이 서서히 무너져 갔습니다.\n그러던 어느 날 그는 우연한 만남에서 자신이 그토록 갈망했던 궁극의 힘을 맛보게 되면서..."

#. CHARACTER_BIOS.wolfgang.3.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wolfgang.3.title"
msgid "The Incredible Strongman"
msgstr "믿기 힘든 차력사"

#. CHARACTER_BIOS.woodie.1.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.woodie.1.desc"
msgid "September 12"
msgstr "9월 12일"

#. CHARACTER_BIOS.woodie.1.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.woodie.1.title"
msgid "Birthday"
msgstr "생일"

#. CHARACTER_BIOS.woodie.2.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.woodie.2.desc"
msgid "Honey Nuggets"
msgstr "꿀 바른 너겟"

#. CHARACTER_BIOS.woodie.2.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.woodie.2.title"
msgid "Favorite Food"
msgstr "좋아하는 음식"

#. CHARACTER_BIOS.woodie.3.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.woodie.3.desc"
msgid "Hailing from the pine-covered mountains of the great white north, Woodie is an unassuming yet strangely mysterious man who keeps his past close to the vest (or in his case, the flannel). He is never seen without his signature bushy beard or trusty axe Lucy, who herself is a bit of an enigma. The other Survivors are not quite sure whether Woodie is simply mad, or if there might be something else to the seemingly inanimate object. Sometimes they swear they can hear a jovial female voice speaking to Woodie when no one else is around..."
msgstr "눈과 침엽수로 뒤덮인 북쪽 나라에서 온 우디는 과거를 마음속, 아니 털옷 속에 감춘, 겸손하면서도 신비로운 사람이다. 그는 언제나 수염을 덥수룩하게 기른다. 충직한 도끼 루시는 그의 곁을 떠나는 법이 없는데, 루시 또한 비밀에 싸여 있다. 다른 생존자들은 단순히 우디의 정신이 나간 것인지, 아니면 무생물로밖에 보이지 않는 이 도끼에 뭔가 다른 면이 있는지 알지 못한다. 생존자들은 간혹 주변에 아무도 없는데 우디에게 말을 거는 쾌활한 여성의 목소리를 들었다고 주장한다..."

#. CHARACTER_BIOS.woodie.3.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.woodie.3.title"
msgid "A Mysterious Past"
msgstr "수수께끼에 싸인 과거"

#. CHARACTER_BIOS.woodie.4.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.woodie.4.desc"
msgid "As the power of the moon has grown, so too have the effects of Woodie's curse. Woodie soon found that his form would shift into not only the Werebeaver, but a Weremoose and Weregoose as well. As his changing forms became more unpredictable, Woodie resolved to find a way to have more control over his curse. Using every bit of knowledge he'd gained from his time in the Constant (and some additional tips from Ms. Wickerbottom) he soon discovered that his transformations could in fact be controlled. By fashioning representations of each of the three beasts and consuming them only when he wanted to invoke that form, Woodie now feels more comfortable in his own skin than he has in quite a while."
msgstr "달의 힘이 자라면서 우디의 저주 또한 강력해졌다. 우디는 자신이 비버인간뿐 아니라 큰사슴인간과 거위인간으로도 변할 수 있음을 알게 되었다. 어떤 모습으로 변할지 예측하기 힘들어지자, 우디는 저주를 통제할 방법을 찾기로 결심했다. 콘스탄트에서 시간을 보내며 얻은 지식과 위커바텀의 조언을 전부 집대성하여, 우디는 자신이 변하는 형태를 통제할 수 있다는 사실을 알아냈다. 세 가지 짐승의 외양을 단장하고 원하는 형태로 변신할 수 있게 된 뒤, 우디는 자기 본연의 모습이 처음으로 편하게 느껴졌다."

#. CHARACTER_BIOS.woodie.4.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.woodie.4.title"
msgid "Tree's a Crowd"
msgstr "나무 무리"

#. CHARACTER_BIOS.wormwood.1.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wormwood.1.desc"
msgid "June 6"
msgstr "6월 6일"

#. CHARACTER_BIOS.wormwood.1.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wormwood.1.title"
msgid "Birthday"
msgstr "생일"

#. CHARACTER_BIOS.wormwood.2.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wormwood.2.desc"
msgid "Cooked Banana"
msgstr "구운 바나나"

#. CHARACTER_BIOS.wormwood.2.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wormwood.2.title"
msgid "Favorite Food"
msgstr "좋아하는 음식"

#. CHARACTER_BIOS.wormwood.3.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wormwood.3.desc"
msgid "Though the circumstances of his creation were unusual at best, Wormwood came into this world full of optimism and curiosity, ready to make new friends and see all that life had to offer. But as time wore on and he experienced the cold sting of rejection, he came to learn what the moon above had always known: Wormwood the Lonesome does not belong here."
msgstr "웜우드는 특이한 것만이 장점인 환경에서 태어났으나, 새 친구를 만들고 삶의 모든 면을 경험하고자 하는 낙관성과 호기심을 타고났다. 시간이 흐르며 차갑게 거절당하는 아픔을 겪은 그는 하늘에 둥실 뜬 달이 언제나 속삭이던 사실을 받아들이게 되었다. 외톨이 웜우드는 이곳과 어울리지 않는다는 것을."

#. CHARACTER_BIOS.wormwood.3.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wormwood.3.title"
msgid "Lunar Roots"
msgstr "달 뿌리"

#. CHARACTER_BIOS.wortox.1.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wortox.1.desc"
msgid "March 28"
msgstr "3월 28일"

#. CHARACTER_BIOS.wortox.1.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wortox.1.title"
msgid "Birthday"
msgstr "생일"

#. CHARACTER_BIOS.wortox.2.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wortox.2.desc"
msgid "Wortox is not particularly interested in mortal food, but he does enjoy a Pomegranate now and then."
msgstr "워톡스는 필멸자의 음식에 별로 관심이 없으나, 석류만은 때때로 즐기곤 한다."

#. CHARACTER_BIOS.wortox.2.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wortox.2.title"
msgid "Favorite Food"
msgstr "좋아하는 음식"

#. CHARACTER_BIOS.wortox.3.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wortox.3.desc"
msgid "Wortox learned the hard way that one should always be mindful of the company they keep. Once a playful imp without a care in the world, Wortox spent his days helping a Krampus make mischief throughout the Constant. While the pair of rascals revelled in their roguery for a time, Wortox slowly began to see a darkness in the Krampus' heart, and the malice in his pranks. Not wishing for any real harm to come to anyone, the little imp finally put his cloven foot down, but in trying to stop his fiendish friend he unwittingly awakened a terrible power in himself..."
msgstr "워톡스는 아무나 곁에 두면 안 된다는 점을 커다란 대가를 치르고 배웠다. 근심이라고는 하나도 없던 장난꾸러기 임프 시절, 워톡스는 크람푸스를 도와 콘스탄트 전역에서 말썽을 부리며 지냈다. 이 악동 콤비가 벌이는 장난은 성공적이었으나, 워톡스는 크람푸스의 마음에 어둠이, 그의 장난에는 악의가 깃들었다는 것을 점차 깨닫기 시작했다. 아무도 해치고 싶지 않았던 꼬마 임프 워톡스는 마침내 발굽을 가슴에 얹고 바른 결정을 내렸다. 하지만 사악한 친구를 말리는 과정에서, 그는 자신에게 내재되었던 무서운 힘을 저도 모르게 깨우고 만다..."

#. CHARACTER_BIOS.wortox.3.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wortox.3.title"
msgid "Possessions"
msgstr "소유물"

#. CHARACTER_BIOS.wurt.1.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wurt.1.desc"
msgid "October 17"
msgstr "10월 17일"

#. CHARACTER_BIOS.wurt.1.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wurt.1.title"
msgid "Birthday"
msgstr "생일"

#. CHARACTER_BIOS.wurt.2.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wurt.2.desc"
msgid "Durian"
msgstr "두리안"

#. CHARACTER_BIOS.wurt.2.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wurt.2.title"
msgid "Favorite Food"
msgstr "좋아하는 음식"

#. CHARACTER_BIOS.wurt.3.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wurt.3.desc"
msgid "Wurt is a little Merm girl who wants to bring her people back to their former glory (if they did indeed ever have a former glory... the evidence is a bit shaky on that front). A bit more open-minded than other Merms, she has taken to following the Survivors around and learning more about them. She is particularly fascinated by books with pretty pictures inside and an amazing thing the humans call \"candy\". Though she enjoys living in the swamp and being around other Merms, being the smallest and the youngest often makes her feel quite isolated, and she is enjoying the novelty of having some friends closer to her own age amongst the Survivors."
msgstr "워트는 자신의 종족이 누렸던 과거의 영광을 되살리려는 어인 소녀다(어인이 과거에 실제로 영광을 누렸다는 근거는 불확실하지만...). 다른 어인보다 조금 더 열린 마음을 가진 워트는 주변 생존자들을 따라다니며 인간에 대한 지식을 쌓아나갔다. 그는 예쁜 삽화가 그려진 책과 인간들이 \"사탕\"이라고 부르는 멋진 물건에 매료되었다. 그는 다른 어인족과 함께 습지에서 사는 것을 좋아하지만, 어인 중 가장 몸집이 작고 어리다는 점 때문에 소외감을 느꼈다. 이 때문에 워트는 생존자 무리에 들어가 또래 친구와 어울리는 신선한 생활에 이끌리고 있다."

#. CHARACTER_BIOS.wurt.3.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wurt.3.title"
msgid "A New Chapter"
msgstr "새로운 이야기"

#. CHARACTER_BIOS.wx78.1.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wx78.1.desc"
msgid "November 28"
msgstr "11월 28일"

#. CHARACTER_BIOS.wx78.1.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wx78.1.title"
msgid "Buildday"
msgstr "출시일"

#. CHARACTER_BIOS.wx78.2.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wx78.2.desc"
msgid "Butter Muffin"
msgstr "버터 머핀"

#. CHARACTER_BIOS.wx78.2.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wx78.2.title"
msgid "Favorite Food"
msgstr "좋아하는 음식"

#. CHARACTER_BIOS.wx78.3.desc
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wx78.3.desc"
msgid "WX-78 was the result of an unorthodox experiment helmed by { [LoadEmpathyModLibraryExW().......ERROR_DATA_PATH_NOT_FOUND] } and Robert Wagstaff. The experiment turned out to be a [RESOUNDING SUCCESS], but Wagstaff was [A SHORT-SIGHTED FOOL, AFRAID OF PROGRESS] and decided to put a stop to further tests. Adamant that the process that created them could still be perfected, WX refused to give up, continuing their experiments in secret. When Wagstaff finally discovered what they had been doing, there was a heated argument and01110100 01101111 01101111 00100000 01101100 01100001 01110100 01100101 00100000 01110100 01101111 01101111 00100000 01101100 01100001 01110100 01100101 00100000 01110100 01101111 01101111 00100000 01101100 01100001 01110100 01100101"
msgstr "WX-78은 { [공감모듈라이브러리ExW로드().......오류_데이터_경로_찾을 수_없음] }와 로버트 와그스태프가 진행한 이례적인 실험의 결과였습니다. 실험은 [놀라운 성공]으로 밝혀졌지만 와그스태프는 [진행을 두려워하는 근시안적 바보]였고 추가 테스트를 중단하기로 결정했습니다. WX는 것들을 만든 과정이 여전히 완벽할 수 있다며 단호하게 포기하기를 거부하고 비밀리에 실험을 계속했습니다. 와그스태프가 마침내 그들이 해온 일을 발견했을 때는 열받은 프로그램 인수와 01110100 01101111 01101111 00100000 01101100 01100001 01110100 01100101 00100000 01110100 01101111 01101111 00100000 01101100 01100001 01110100 01100101 00100000 01110100 01101111 01101111 00100000 01101100 01100001 01110100 01100101이 있었습니다"

#. CHARACTER_BIOS.wx78.3.title
msgctxt "CHARACTER_BIOS.wx78.3.title"
msgid "Disconnect"
msgstr "연결 끊기"

#. CHARACTER_DESCRIPTIONS.random
msgctxt "CHARACTER_DESCRIPTIONS.random"
msgid "Anybody could be under that hat"
msgstr "저 모자 아래 누가 숨어 있을지 알 수 없다"

#. CHARACTER_DESCRIPTIONS.walter
msgctxt "CHARACTER_DESCRIPTIONS.walter"
msgid "*Not afraid of anything, except getting hurt \n*Good with a slingshot \n*Has a four-legged friend \n*Allergic to bees \n*Has no interest in fashion"
msgstr "*아픈 것을 제외하면 어떤 것도 두려워하지 않음 \n*새총을 잘 다룸 \n*네 발로 걷는 친구와 함께함 \n*벌 알레르기가 있음 \n*패션에 관심이 없음"

#. CHARACTER_DESCRIPTIONS.wanda
msgctxt "CHARACTER_DESCRIPTIONS.wanda"
msgid "*Has excellent time management skills \n*Only as old as she feels \n*In a constant race against the clock"
msgstr "*뛰어난 시간 관리 능력 보유자 \n*느끼는 만큼만 나이 듦 \n*계속 시간에 쫒김"

#. CHARACTER_DESCRIPTIONS.warly
msgctxt "CHARACTER_DESCRIPTIONS.warly"
msgid "*Has his own line of custom portable cookware \n*Can spice things up \n*Has an insatiable appetite \n*Only eats gourmet food"
msgstr "*전용 요리기구를 휴대함 \n*음식에 향신료를 곁들임 \n*채워지지 않는 허기가 있음 \n*고급 요리만 먹음"

#. CHARACTER_DESCRIPTIONS.wathgrithr
msgctxt "CHARACTER_DESCRIPTIONS.wathgrithr"
msgid "*Excels in battle \n*Absorbs the power of fallen foes \n*Performs well under pressure \n*Only eats meat"
msgstr "*전투에 능함 \n* 쓰러진 적의 힘을 흡수 \n* 압박 속에서도 잘 수행 \n*고기만 먹음"

#. CHARACTER_DESCRIPTIONS.waxwell
msgctxt "CHARACTER_DESCRIPTIONS.waxwell"
msgid "*Is dapper, but frail \n*Can split his mind into pieces \n*Was once the king of the world"
msgstr "*멋쟁이지만 허약함 \n*자신의 정신을 조각낼 수 있음 \n*한때 세계의 왕이었음"

#. CHARACTER_DESCRIPTIONS.webber
msgctxt "CHARACTER_DESCRIPTIONS.webber"
msgid "*Is a monster \n*Can befriend spiders \n*Grows a silky smooth beard"
msgstr "*몬스터임\n*거미와 친구가 될 수 있음\n*아주 매끄러운 수염을 기름"

#. CHARACTER_DESCRIPTIONS.wendy
msgctxt "CHARACTER_DESCRIPTIONS.wendy"
msgid "*Is haunted by her twin sister \n*Feels comfortable in the dark \n*Dabbles in Ectoherbology \n*Doesn't hit very hard"
msgstr "*쌍둥이 언니 유령이 쫓아다님 \n*어둠에 익숙함 \n*외용 약초학을 연구함 \n*세게 때리지 않음"

#. CHARACTER_DESCRIPTIONS.wes
msgctxt "CHARACTER_DESCRIPTIONS.wes"
msgid "*Can't talk \n*Practices balloonomancy \n*Is not a skilled fighter or worker \n*Has trouble staying alive"
msgstr "*말을 할 수 없음 \n*풍선술 연습 \n*숙련된 전사나 작업자가 아님 \n*살아남는 데 어려움이 있음"

#. CHARACTER_DESCRIPTIONS.wickerbottom
msgctxt "CHARACTER_DESCRIPTIONS.wickerbottom"
msgid "*Knows many things \n*Self-publishes books \n*Suffers from insomnia \n*Has a delicate stomach"
msgstr "*박학다식함 \n*책을 자가 출판함 \n*불면증을 앓음 \n*위장이 섬세함"

#. CHARACTER_DESCRIPTIONS.willow
msgctxt "CHARACTER_DESCRIPTIONS.willow"
msgid "*Has a fondness for fire, but hates the cold \n*Protected by her cuddly bear, Bernie\n*Has a reliable lighter"
msgstr "*불을 좋아하지만, 추위는 싫어함 \n*곰돌이 버니의 보호를 받음\n*튼튼한 라이터를 소지함"

#. CHARACTER_DESCRIPTIONS.wilson
msgctxt "CHARACTER_DESCRIPTIONS.wilson"
msgid "\n*Grows a magnificent beard"
msgstr "\n*멋진 수염을 기름"

#. CHARACTER_DESCRIPTIONS.winona
msgctxt "CHARACTER_DESCRIPTIONS.winona"
msgid "*Is a skilled builder\n*Gets one free hit from the dark\n*Invents her own gadgets"
msgstr "*숙련된 제작자임\n*어둠의 공격 1회 무시\n*자신만의 장치를 발명함"

#. CHARACTER_DESCRIPTIONS.wolfgang
msgctxt "CHARACTER_DESCRIPTIONS.wolfgang"
msgid "*Works hard to grow mighty \n*Becomes wimpy without regular exercise \n*Can carry heavy objects with ease \n*Is afraid of monsters and the dark"
msgstr "*강인하게 성장하기 위해 열심히 운동합니다 \n*규칙적으로 운동하지 않으면 뚱뚱해집니다 \n*무거운 물건을 쉽게 운반할 수 있습니다 \n*괴물과 어둠을 두려워합니다"

#. CHARACTER_DESCRIPTIONS.woodie
msgctxt "CHARACTER_DESCRIPTIONS.woodie"
msgid "*Has a lovely axe... \n*And is at war with the forest \n*Suffers from the curse of the Werebeaver! \n*And the Weremoose and the Weregoose... \n*Is thankful for bountiful harvests"
msgstr "*사랑스러운 도끼가 있음... \n*숲과 싸움 \n*비버인간의 저주에 걸림! \n*큰사슴인간과 거위인간의 저주에도 걸림... \n*풍성한 추수량에 감사를 올림"

#. CHARACTER_DESCRIPTIONS.woodie_canada
msgctxt "CHARACTER_DESCRIPTIONS.woodie_canada"
msgid "*Has a lovely axe... \n*And is at war with the forest \n*Suffers from the curse of the Werebeaver! \n*And the Weremoose and the Weregoose... \n*Celebrates Thanksgiving at the correct time"
msgstr "*사랑스러운 도끼가 있음... \n*숲과 싸움 \n*비버인간의 저주에 걸림! \n*큰사슴인간과 거위인간의 저주에도 걸림... \n*올바른 시기에 추수감사절을 지냄"

#. CHARACTER_DESCRIPTIONS.woodie_us
msgctxt "CHARACTER_DESCRIPTIONS.woodie_us"
msgid "*Has a lovely axe... \n*And is at war with the forest \n*Suffers from the curse of the Werebeaver! \n*And the Weremoose and the Weregoose... \n*Celebrates Thanksgiving too early"
msgstr "*사랑스러운 도끼가 있음... \n*숲과 싸움 \n*비버인간의 저주에 걸림! \n*큰사슴인간과 거위인간의 저주에도 걸림... \n*너무 이른 시기에 추수감사절을 지냄"

#. CHARACTER_DESCRIPTIONS.wormwood
msgctxt "CHARACTER_DESCRIPTIONS.wormwood"
msgid "*Plants relate to him \n*Saddened when plants are killed \n*Has a Green Thumb \n*Food fills his stomach, but not his heart"
msgstr "*식물의 공감을 얻음 \n*식물이 죽으면 슬퍼함 \n*원예의 재능을 타고남 \n*음식으로 배를 채울 수는 있으나 마음은 채우지 못함"

#. CHARACTER_DESCRIPTIONS.wortox
msgctxt "CHARACTER_DESCRIPTIONS.wortox"
msgid "*Is an imp \n*Can hop through time and space \n*Less nourished by physical food"
msgstr "*임프임 \n*시공을 도약할 수 있음 \n*물리적인 음식 섭취로 획득하는 영양이 적음"

#. CHARACTER_DESCRIPTIONS.wurt
msgctxt "CHARACTER_DESCRIPTIONS.wurt"
msgid "*At home in the swamp \n*Has big plans for Merm-kind \n*Is a vegetarian"
msgstr "*습지에서 편안함을 느낌\n*어인류를 위한 장대한 계획이 있음\n*채식주의자임"

#. CHARACTER_DESCRIPTIONS.wx78
msgctxt "CHARACTER_DESCRIPTIONS.wx78"
msgid "*Can upgrade with circuits \n*Not a picky eater \n*Is charged by lightning, but damaged by water"
msgstr "*회로 업그레이드 가능 \n*까다로운 식성은 아님 \n*빛으로 충전되지만 수분으로 손상될 수 있음"

#. CHARACTER_DETAILS.CHARACTER_DESCRIPTION_TITLE
msgctxt "CHARACTER_DETAILS.CHARACTER_DESCRIPTION_TITLE"
msgid "Perks & Quirks"
msgstr "성격 및 특징"

#. CHARACTER_DETAILS.CHARACTER_QUOTE_TITLE
msgctxt "CHARACTER_DETAILS.CHARACTER_QUOTE_TITLE"
msgid "Quote"
msgstr "대사"

#. CHARACTER_DETAILS.STARTING_ITEMS_NONE
msgctxt "CHARACTER_DETAILS.STARTING_ITEMS_NONE"
msgid "Nothing in hand"
msgstr "아무것도 없음"

#. CHARACTER_DETAILS.STARTING_ITEMS_TITLE
msgctxt "CHARACTER_DETAILS.STARTING_ITEMS_TITLE"
msgid "Enters the Constant With"
msgstr "콘스탄트 입장 아이템:"

#. CHARACTER_DETAILS.STAT_UNKNOW
msgctxt "CHARACTER_DETAILS.STAT_UNKNOW"
msgid "?"
msgstr "?"

#. CHARACTER_DETAILS.SURVIVABILITY_TITLE
msgctxt "CHARACTER_DETAILS.SURVIVABILITY_TITLE"
msgid "Odds of Survival"
msgstr "생존 확률"

#. CHARACTER_DETAILS.VIDEO_BUTTON
msgctxt "CHARACTER_DETAILS.VIDEO_BUTTON"
msgid "Play Animated Short"
msgstr "단편 애니메이션 재생"

#. CHARACTER_NAMES.random
msgctxt "CHARACTER_NAMES.random"
msgid "Random"
msgstr "무작위"

#. CHARACTER_NAMES.unknown
msgctxt "CHARACTER_NAMES.unknown"
msgid "The Unknown"
msgstr "알 수 없는 자"

#. CHARACTER_NAMES.walter
msgctxt "CHARACTER_NAMES.walter"
msgid "Walter"
msgstr "월터"

#. CHARACTER_NAMES.wanda
msgctxt "CHARACTER_NAMES.wanda"
msgid "Wanda"
msgstr "완다"

#. CHARACTER_NAMES.warly
msgctxt "CHARACTER_NAMES.warly"
msgid "Warly"
msgstr "왈리"

#. CHARACTER_NAMES.wathgrithr
msgctxt "CHARACTER_NAMES.wathgrithr"
msgid "Wigfrid"
msgstr "위그프리드"

#. CHARACTER_NAMES.waxwell
msgctxt "CHARACTER_NAMES.waxwell"
msgid "Maxwell"
msgstr "맥스웰"

#. CHARACTER_NAMES.webber
msgctxt "CHARACTER_NAMES.webber"
msgid "Webber"
msgstr "웨버"

#. CHARACTER_NAMES.wendy
msgctxt "CHARACTER_NAMES.wendy"
msgid "Wendy"
msgstr "웬디"

#. CHARACTER_NAMES.wes
msgctxt "CHARACTER_NAMES.wes"
msgid "Wes"
msgstr "웨스"

#. CHARACTER_NAMES.wickerbottom
msgctxt "CHARACTER_NAMES.wickerbottom"
msgid "Ms. Wickerbottom"
msgstr "위커바텀"

#. CHARACTER_NAMES.willow
msgctxt "CHARACTER_NAMES.willow"
msgid "Willow"
msgstr "윌로우"

#. CHARACTER_NAMES.wilson
msgctxt "CHARACTER_NAMES.wilson"
msgid "Wilson P. Higgsbury"
msgstr "윌슨 P. 힉스버리"

#. CHARACTER_NAMES.winona
msgctxt "CHARACTER_NAMES.winona"
msgid "Winona"
msgstr "위노나"

#. CHARACTER_NAMES.wolfgang
msgctxt "CHARACTER_NAMES.wolfgang"
msgid "Wolfgang"
msgstr "볼프강"

#. CHARACTER_NAMES.woodie
msgctxt "CHARACTER_NAMES.woodie"
msgid "Woodie"
msgstr "우디"

#. CHARACTER_NAMES.wormwood
msgctxt "CHARACTER_NAMES.wormwood"
msgid "Wormwood"
msgstr "웜우드"

#. CHARACTER_NAMES.wortox
msgctxt "CHARACTER_NAMES.wortox"
msgid "Wortox"
msgstr "워톡스"

#. CHARACTER_NAMES.wurt
msgctxt "CHARACTER_NAMES.wurt"
msgid "Wurt"
msgstr "워트"

#. CHARACTER_NAMES.wx78
msgctxt "CHARACTER_NAMES.wx78"
msgid "WX-78"
msgstr "WX-78"

#. CHARACTER_QUOTES.random
msgctxt "CHARACTER_QUOTES.random"
msgid "Anybody could be under that hat."
msgstr "저 모자 아래에 누가 있을지는 아무도 모른다."

#. CHARACTER_QUOTES.walter
msgctxt "CHARACTER_QUOTES.walter"
msgid "\"A Pinetree Pioneer is always prepared!\""
msgstr "\"소나무 개척단은 항상 준비되어 있다고!\""

#. CHARACTER_QUOTES.wanda
msgctxt "CHARACTER_QUOTES.wanda"
msgid "\"Time! I just need more time!\""
msgstr "\"시간! 시간이 더 필요하다고!\""

#. CHARACTER_QUOTES.warly
msgctxt "CHARACTER_QUOTES.warly"
msgid "\"Nothing worthwhile is ever done on an empty stomach!\""
msgstr "\"빈 속으로는 아무것도 제대로 할 수 없다고!\""

#. CHARACTER_QUOTES.wathgrithr
msgctxt "CHARACTER_QUOTES.wathgrithr"
msgid "\"All the wörld's a stage. För me!\""
msgstr "\"이 세상은 무대야. 그 위의 주인공은 바로 나이고!\""

#. CHARACTER_QUOTES.waxwell
msgctxt "CHARACTER_QUOTES.waxwell"
msgid "\"Freedom suits me.\""
msgstr "\"나에겐 자유가 어울린다.\""

#. CHARACTER_QUOTES.webber
msgctxt "CHARACTER_QUOTES.webber"
msgid "\"We're always together, and never alone!\""
msgstr "\"우리는 언제나 함께야, 절대 혼자가 아냐!\""

#. CHARACTER_QUOTES.wendy
msgctxt "CHARACTER_QUOTES.wendy"
msgid "\"Abigail? Come back! I'm not done playing with you.\""
msgstr "\"애비게일? 돌아와! 더 놀아야지.\""

#. CHARACTER_QUOTES.wes
msgctxt "CHARACTER_QUOTES.wes"
msgid "..."
msgstr "..."

#. CHARACTER_QUOTES.wickerbottom
msgctxt "CHARACTER_QUOTES.wickerbottom"
msgid "\"Shhhh! No talking!\""
msgstr "\"쉿! 말하지 마세요!\""

#. CHARACTER_QUOTES.willow
msgctxt "CHARACTER_QUOTES.willow"
msgid "\"All will bathe in the prettiest of flames.\""
msgstr "\"모두 아름다운 화염에 휩싸인다.\""

#. CHARACTER_QUOTES.wilson
msgctxt "CHARACTER_QUOTES.wilson"
msgid "\"I'll conquer this world with the power of my MIND!\""
msgstr "\"내 정신력으로 모두 정복할 테다!\""

#. CHARACTER_QUOTES.winona
msgctxt "CHARACTER_QUOTES.winona"
msgid "\"Anything can be fixed with hard work and elbow grease.\""
msgstr "\"열심히 노력하고 수고하면 뭐든지 고칠 수 있다고.\""

#. CHARACTER_QUOTES.wolfgang
msgctxt "CHARACTER_QUOTES.wolfgang"
msgid "\"I am mighty! No one is mightier!\""
msgstr "\"나는 힘세구나! 더 힘센 자는 없구나!\""

#. CHARACTER_QUOTES.woodie
msgctxt "CHARACTER_QUOTES.woodie"
msgid "\"That's a nice lookin' tree, eh? Not for long.\""
msgstr "\"좋은 나무네, 엉? 오래 안 가겠지만.\""

#. CHARACTER_QUOTES.wormwood
msgctxt "CHARACTER_QUOTES.wormwood"
msgid "\"Hello friend?\""
msgstr "\"안녕, 친구야?\""

#. CHARACTER_QUOTES.wortox
msgctxt "CHARACTER_QUOTES.wortox"
msgid "\"Pardon me if I don't shake your hand.\""
msgstr "\"악수하지 않아도 이해해줘.\""

#. CHARACTER_QUOTES.wurt
msgctxt "CHARACTER_QUOTES.wurt"
msgid "\"Mermfolk known for hos-per-tality, florp.\""
msgstr "\"어인은 친절하기로 유명하지, 뻐끔.\""

#. CHARACTER_QUOTES.wx78
msgctxt "CHARACTER_QUOTES.wx78"
msgid "\"EMPATHY MODULE NOT RESPONDING\""
msgstr "\"공감 모듈 응답 없음\""

#. CHARACTER_SURVIVABILITY.default
msgctxt "CHARACTER_SURVIVABILITY.default"
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#. CHARACTER_SURVIVABILITY.random
msgctxt "CHARACTER_SURVIVABILITY.random"
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#. CHARACTER_SURVIVABILITY.walter
msgctxt "CHARACTER_SURVIVABILITY.walter"
msgid "Slim"
msgstr "희박함"

#. CHARACTER_SURVIVABILITY.wanda
msgctxt "CHARACTER_SURVIVABILITY.wanda"
msgid "Grim"
msgstr "절망적임"

#. CHARACTER_SURVIVABILITY.warly
msgctxt "CHARACTER_SURVIVABILITY.warly"
msgid "Grim"
msgstr "절망적임"

#. CHARACTER_SURVIVABILITY.wathgrithr
msgctxt "CHARACTER_SURVIVABILITY.wathgrithr"
msgid "Slim"
msgstr "희박함"

#. CHARACTER_SURVIVABILITY.waxwell
msgctxt "CHARACTER_SURVIVABILITY.waxwell"
msgid "Grim"
msgstr "절망적임"

#. CHARACTER_SURVIVABILITY.webber
msgctxt "CHARACTER_SURVIVABILITY.webber"
msgid "Grim"
msgstr "절망적임"

#. CHARACTER_SURVIVABILITY.wendy
msgctxt "CHARACTER_SURVIVABILITY.wendy"
msgid "Slim"
msgstr "희박함"

#. CHARACTER_SURVIVABILITY.wes
msgctxt "CHARACTER_SURVIVABILITY.wes"
msgid "None"
msgstr "없음"

#. CHARACTER_SURVIVABILITY.wickerbottom
msgctxt "CHARACTER_SURVIVABILITY.wickerbottom"
msgid "Grim"
msgstr "절망적임"

#. CHARACTER_SURVIVABILITY.willow
msgctxt "CHARACTER_SURVIVABILITY.willow"
msgid "Slim"
msgstr "희박함"

#. CHARACTER_SURVIVABILITY.wilson
msgctxt "CHARACTER_SURVIVABILITY.wilson"
msgid "Slim"
msgstr "희박함"

#. CHARACTER_SURVIVABILITY.winona
msgctxt "CHARACTER_SURVIVABILITY.winona"
msgid "Slim"
msgstr "희박함"

#. CHARACTER_SURVIVABILITY.wolfgang
msgctxt "CHARACTER_SURVIVABILITY.wolfgang"
msgid "Grim"
msgstr "절망적임"

#. CHARACTER_SURVIVABILITY.woodie
msgctxt "CHARACTER_SURVIVABILITY.woodie"
msgid "Slim"
msgstr "희박함"

#. CHARACTER_SURVIVABILITY.wormwood
msgctxt "CHARACTER_SURVIVABILITY.wormwood"
msgid "Grim"
msgstr "절망적임"

#. CHARACTER_SURVIVABILITY.wortox
msgctxt "CHARACTER_SURVIVABILITY.wortox"
msgid "Grim"
msgstr "절망적임"

#. CHARACTER_SURVIVABILITY.wurt
msgctxt "CHARACTER_SURVIVABILITY.wurt"
msgid "Slim"
msgstr "희박함"

#. CHARACTER_SURVIVABILITY.wx78
msgctxt "CHARACTER_SURVIVABILITY.wx78"
msgid "Grim"
msgstr "절망적임"

#. CHARACTER_TITLES.walter
msgctxt "CHARACTER_TITLES.walter"
msgid "The Fearless"
msgstr "강심장"

#. CHARACTER_TITLES.wanda
msgctxt "CHARACTER_TITLES.wanda"
msgid "The Timekeeper"
msgstr "시간지기"

#. CHARACTER_TITLES.warly
msgctxt "CHARACTER_TITLES.warly"
msgid "The Culinarian"
msgstr "요리사"

#. CHARACTER_TITLES.wathgrithr
msgctxt "CHARACTER_TITLES.wathgrithr"
msgid "The Performance Artist"
msgstr "행위예술가"

#. CHARACTER_TITLES.waxwell
msgctxt "CHARACTER_TITLES.waxwell"
msgid "The Puppet Master"
msgstr "인형사"

#. CHARACTER_TITLES.webber
msgctxt "CHARACTER_TITLES.webber"
msgid "The Indigestible"
msgstr "소화되지 않는 아이"

#. CHARACTER_TITLES.wendy
msgctxt "CHARACTER_TITLES.wendy"
msgid "The Bereaved"
msgstr "남겨진 자"

#. CHARACTER_TITLES.wes
msgctxt "CHARACTER_TITLES.wes"
msgid "The Silent"
msgstr "침묵하는 자"

#. CHARACTER_TITLES.wickerbottom
msgctxt "CHARACTER_TITLES.wickerbottom"
msgid "The Librarian"
msgstr "도서관 사서"

#. CHARACTER_TITLES.willow
msgctxt "CHARACTER_TITLES.willow"
msgid "The Firestarter"
msgstr "방화광"

#. CHARACTER_TITLES.wilson
msgctxt "CHARACTER_TITLES.wilson"
msgid "The Gentleman Scientist"
msgstr "신사 과학자"

#. CHARACTER_TITLES.winona
msgctxt "CHARACTER_TITLES.winona"
msgid "The Handywoman"
msgstr "재주꾼"

#. CHARACTER_TITLES.wolfgang
msgctxt "CHARACTER_TITLES.wolfgang"
msgid "The Strongman"
msgstr "차력사"

#. CHARACTER_TITLES.woodie
msgctxt "CHARACTER_TITLES.woodie"
msgid "The Lumberjack"
msgstr "나무꾼"

#. CHARACTER_TITLES.wormwood
msgctxt "CHARACTER_TITLES.wormwood"
msgid "The Lonesome"
msgstr "외톨이"

#. CHARACTER_TITLES.wortox
msgctxt "CHARACTER_TITLES.wortox"
msgid "The Soul Starved"
msgstr "영혼에 굶주린 자"

#. CHARACTER_TITLES.wurt
msgctxt "CHARACTER_TITLES.wurt"
msgid "The Half-Pint"
msgstr "꼬맹이"

#. CHARACTER_TITLES.wx78
msgctxt "CHARACTER_TITLES.wx78"
msgid "The Soulless Automaton"
msgstr "영혼 없는 기계"

